唔想去富臨飲茶 有冇茶樓係黃店？

屋企人好鐘意飲茶
又貪平
成日去富臨
我話唔like 唔想去
佢一句得埋黎
有邊間唔係藍
我答唔出

你咩區先

長沙灣

藍都有分高調低調丶深藍淺藍

唔飲洗死咩 on9廢老

真心有黃嘅茶樓 應該爆哂位
有冇手足開番間
LM

富臨係黑

我屋企都係咁講
我咪話唔飲 食餐廳都可以坐架
緊急狀態飲咩茶

無乜酒樓唔藍

開得酒樓應該都係藍

太子 一點心舊舖嗰間

我嘈左好耐去加藤屋
有次去到門口都嗌走
話唔啱食

因為冇黃就去打人既黑社會 on9到爆

嘉豪得唔得

其實可以夾錢，每人幾皮野

新蒲崗有間點心

都幾肯定收場一係打交一係打官司

先唔講黃藍 富臨d 出品咁西都食得落

點心專門店應該有
但茶樓好少
有話窄又話坐得唔耐

夠晒cheap
6.8超油矮瓜
10零一碗湯粉（好多油）

廢老係麻撚煩

如果真係揀無可揀既，你去幫襯誠哥旗下服務式住宅樓下間中菜廳

馬鞍山/紅磡有

叫天澄閣

唔算貴

我諗出得錢既都唔係為賺錢架啦

其實唔藍都食得架

鍾意飲茶既我表示好耐冇飲過茶好想飲

啲嘢食算靚 又坐得舒服
係馬鞍山嗰間要行好遠啫

自己整點心

可以選擇點心專門店
一般情況點心專門店點心俾茶樓好食
只需要比茶錢，唔似茶樓要比茶介

請支持冇咁多生意黃色小店

富臨唔係藍 係黑

邊間以我所知新蒲崗得一間車仔麵黃店
同一間雞蛋仔
之後最近都采頤果邊好撚遠

mikiki對面
做廢老生意所以唔算好明顯

開得酒樓都幾難唔藍

太子徐記廚房

咁咪唔飲，又唔會死

朝早下午都係做老人家生意
寧藍勿黃
雖然老人家都好似黃藍各半

唔錯

已戒飲茶
反正D酒樓大把藍絲幫襯
唔洗我地去

陳師傅？成日跟屋企人去
電視播TVB，仲聽到老闆娘話人搞事

一人百幾皮野都未必開得成啦

更何況我估大部分師傅都係藍

稻香係咩色？

點心專門店又點？

老闆黃唔難，黃到金都唔難
但要班師傅同埋樓面姐姐全部都黃就近乎冇可能

開酒樓唔平，而且蝕錢多

仙人開個19網都搞到咁

荃灣-全記點心

敘福樓集團算係比較可取

去細間個啲點心舖

所以宜家咪上黎問囉 咁燥做乜？

利申：去開添好運

大圍小館 好食 請低調

你近期去？
自從老闆個女出現就唔同咗

新蒲崗都好多黃店啊
香港味道，紅萍果，金寶，肥仔銘

我上次去佢哋睇31新聞嘅
同埋HKER2019話係黃

我啲錢呀

大埔有老馮茶室

無

依加係屌柒你屋企人呀 唔係你
如果有黃一定搵黃 ok既
但如果你屋企人係黃
話搵唔到黃所以搵藍就一定要屌
冇黃咪唔飲，洗死？

依句真。
所以好多大間中菜館都唔係黃。

半島嘉麟樓

紅

識食都唔會去富臨，你屋企人都係想消遣下，你自家製蒸

上個月

而家咁多點心專門店
唔一定要茶樓下話

等遲D鳩sir開間

上個禮拜仲太公分豬肉
每位送燒肉

真？
利申成日食，d點心有水準，老闆娘都好好人
過兩日親身去fc下先，如果真係藍就唔再食

咪唔撚飲囉咁

呢間好似真係冇立場
應該ok

不過佢地溝油出哂名

唔飲一排佢執咗咪可能出現黃店囉

人真係高估人性

咁你又唔可以限制人唔去飲茶
各有所好 唔去富臨咪算

所以好耐無飲功夫係咪藍？

我吾知sor
我細個朝早經常去
佢d窩蛋牛好好味
但顯徑個間摺埋之後
我以為佢全線汁曬

敍福樓 係黃

有間喺蘋點賣過全版廣告

蘋果*

嘉豪酒家：
買貨唔知有毒素

18區黃藍食店Bot

我知你講邊間

深紅 依家人地改做中國團生意啦 日日都幾車幾車中港牌旅遊巴咁去食

習曱甴

呢個人性係我呢幾個月睇番黎

我諗著幾百萬去接間酒樓應該夠做

香港味道 個老闆個iphone殼痴左隻連豬高舉光復香港時代革命

陳師傅收銀櫃後面痴左幾張文宣
不過播緊TVB
半個月前食見到

可能同一屋簷下有黃有藍
睇下當時邊個睇舖

藍絲廢佬先會飲茶 真香港人唔會食甜心

敍福？

石門 蒸盧

咁可能佢個女係黃老闆係港豬是鳩但

旺角倫敦酒樓

咁睇唔開

黃酒樓仲難搵過處女

邊間

都真係冇

CEO話三間分店要關門但唔會炒人

班老一輩嘅師傅十個有九個都藍 無得避

紅萍果都係？

係 612定85個日有罷工但搵唔返圖

無播83台好耐
老闆娘同樓主都變得好正氣好好人

*樓面

好撚耐之前去長沙灣間富臨飲過茶
叫個燒鵝瀨屌佢老味個湯底成個洗鑊水咁
屌佢老母自此之後冇再食過

緊急狀態？香港起碼有一半人以上仲係活係平行時空 睇下31號老蘭飲野班人就知

老細係咪就唔使 但係全部啲員工好黃 同埋啲嘢幾好食

唔知*

樓主你真係好撚垃圾

不用分那麼細

龍太子 嗰啲後生啲既人開
會唔會好啲?

食點心嘅話荃灣全記 鋪頭有連儂牆

85

蝕死你呀

同問kt 有冇

邊個連登仔識包蝦餃燒賣

認同，點解咁多負評

石門

我

太子徐記廚房真心唔錯 又係黃店 但奈何唔太多人識佢 所以大家要好好懲罰佢

功夫?

【極罕點心黃店】一家五口四個黃靠阿媽調解 仔女舖頭設連儂牆深藍點心師傅無眼睇

蝦餃、燒賣，這些都是經典的中式點心，然而自從出現用港幣懲罰的黃店名單，大家發現可以光顧的茶樓越來越少。新蒲崗屹立八年的陳師傅手工點心專門店，六月前仍然是一間點心小店，最近卻開始多了一個身份。

相關新聞：【果燃台LIVE】中大生典禮前身穿畢業袍戴頭盔口罩遊行 聲援被捕同學

十月初有網友在社交網站群組表示自己誤會了這間點心舖，經過點心店的太子女在網上澄清後，從那天開始，網民便紛紛前來多加支持。

可惜一間店，並不一定全部人都有同一想法。經歷半世紀，十多歲便入行的陳師傅，由學徒開始做起，一做便做了點心師傅五十多年，二十多年前誕下了女兒的他，每天都會默默地製作「手中飧」。捱過九七金融風暴，做過怡東酒店的中式點心總廚，八年前毅然再次挑戰自己，雖然所有事都要再重新起步，甚至要借錢開舖，但陳師傅仍然走到新蒲崗開店，展開了人生新的一頁。

相關新聞：【蘋聞追Click】踢爆警「雷射槍」射眼違機電署指引 眼科醫生指持續直射可致盲

專心工作的他，不常過問世事，也不常有時間了解年輕人。問及他對現在年輕人的看法，他說不知道，只知道要做好手上的每一件點心，但或許因為這份專注，成為了與女兒溝通的阻礙。「我爸爸是一個不問世事的人，我常常向他解釋現今社會的情況，但他每天只會在廚房工作，能接觸到的資訊很少。」女兒笑言，除了爸爸之外，他們一家都是相同的看法。

作為兩代人的中間人，老闆娘憶起十月一日當晚，有一些蒙面的示威者走過，並提醒她小心催淚彈，幸而當晚尚算安全，營業到收舖時間，感慨這些情況都親身經歷過，但爸爸的看法不是那麼輕易改變，只希望兩父女不要因為這些事而吵架。

雖然政見不合令她和爸爸減少機會聊天，但問到她最喜歡爸爸做的甚麼點心，她卻變得十分雀躍的介紹，每款都是她引為傲的「親手製作」。「最多人來吃的是銀絲腸粉，在外頭都是找不到的，絕對是我爸爸自創的。還有蝦餃、芋角等都是親手製皮、包製。」而她首推的紅棗糕同樣是店內最受歡迎的點心。老闆娘先親自挑選紅棗，再由師傅蒸煮隔渣，每個步驟都十分花時間，「現在已經沒有店舖會願意自製紅棗了，通常都是叫貨，因為花時間而且又賣得不貴。」問到堅持以親手做的原因，陳師傅簡單的回應：「因為這是我的堅持。」店內大部份點心都是手工製作，然而最讓人意想不到的是店內的鮮蝦小漢堡，連麵包都是陳師傅每日新鮮烘焙，賣不完就會丟掉，以保證每日的麵包都是新鮮貨。

問到女兒，如果爸爸一直堅持想法會不會「割席」？她堅決說不會。只希望嘗試以文宣等溫和的方式逐步讓他理解，也同時寄望所有和她面對一樣困難的同路人，不要放棄溝通，「因為假如連我們都放棄，就沒有人告訴他們真相。」

陳師傅點心專門店
地址 新蒲崗景福街41號地舖

記者：果籽飲食組
編輯：鄒仲安

多於一間分店既酒樓集團, 全部係藍